# Заклинания II круга
![helmet-4.png](../img/helmets/helmet-4.png "Заклинания II круга")

<!-- Spell: Spirit Hand -->
## Волшебная рука
*Необходимо выбрать конкретный внешний вид <<руки>>*

Волшебник создаёт мистическую руку, которую контролирует, будто бы это его собственная.

#### Примеры
 - **Тауматургия:** Капля крови разрастается в настоящую дополнительную конечность
 - **Повелитель Зверей:** Использует животное для манипулирования предметами
 - **Спиритист:** Призраки помогают ему дополнительными парами рук

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Заклинатель призывает и контролирует руку в зоне, определяемой уровнем заклинания.
Он контролирует её так, словно это его собственная рука
(даже если их несколько и они удалены от него на несколько метров).
В частности, это позволяет ему:
 - Манипулировать предметами с помощью <<руки>>
 - Бить <<рукой>>, нанося урон
 - Брать <<рукой>> оружие и атаковать им
 - Мешать, толкать, брать и переносить небольшие предметы

На все действия этой рукой (без использования <<настоящих>> рук)
используется магический бросок этого заклинания
трата магического ресурса не требуется).
Кроме того лишняя рука может помочь магу в рукоделии --
при ручном труде в спокойной обстановке можно использовать
показатель Шкалы в качестве/вместо *преимущества* к броску.

Время действия определяется результатом броска.
Физическая сила руки пропорциональна показателю Шкалы.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Касание>>:**  
   Маг <<отращивает>> руку на своём теле, которая действует, как дополнительная конечность,
   таким образом можно взять небольшой предмет одной рукой или *действительно большой* в три руки
 - **Уровень 2 -- <<Взгляд>>:**  
   Маг призывает руку в пределах восприятия.
   Рука перемещается в его поле зрения и манипулирует
   объектами за пределами прямой досягаемости
 - **Уровень 3 -- <<Шива>>:**  
   Маг может создать и контролировать несколько рук в пределах восприятия.
   Максимальное количество дополнительных рук определятся показателем Шкалы.
   Такое количество лишних рук может помочь не только в ручном труде,
   но и в любой другой деятельности -- маг может использовать
   показатель Шкалы в качестве/вместо *преимущества* к *любому* броску
   с использованием призванных рук, а не только при ручном труде

---
<!-- Spell: Detriment -->
## Вред
*Необходимо выбрать конкретную стихию*

Маг несёт настоящее разрушение стихийной магией,
а тренировки способны превратить его в настоящую машину смерти.

#### Примеры
 - **Электроман:** Разит врагов молниями
 - **Люминатор:** Испепеляет врагов не хуже лазергана
 - **Тауматург:** Останавливает сердца врагов

#### Эффект
*Тип: [Быстрое], [Мгновенное]*

Цель заклинания получает урон, равный количеству эффективных успехов.
Тип урона зависит от выбранной стихии, дистанция зависит от уровня заклинания.
Это заклинание игнорирует свойство [<<Стойкость>>][стойкость-эффект] одиночных целей.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Касание>>:**  
   Цель должна находиться на расстоянии ближнего боя
 - **Уровень 2 -- <<Взгляд>>:**  
   Цель должна находиться в пределах прямого восприятия
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Шторм Разрушения>>:*  
      Несколько целей в зоне прямого восприятия получают урон от соответствующей стихии.
      Количество целей определяется показателем Шкалы
    * *Эффект <<Взрыв>>:*  
      Альтернативно, можно атаковать всех (как противников, так и союзников),
      кто находится непосредственно рядом с магом.
      Групповые противники *крайне уязвимы* к этому типу воздействия
      (эквивалентно атаке *мощным массовым* оружием)

---
<!-- Spell: Possession -->
## Вселение
Спиритист может временно вселить бесплотную сущность в тело,
в том числе призрак погибшего персонажа.

#### Примеры
 - **Спиритист:** Вселяет в себя духов мертвецов
 - **Шаман:** Вселяет духа в добровольца (или не очень) для упрощения коммуникации
 - **Призрак:** Вселяет своё эго в противника для взятия под контроль

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

> **Это важно:**
> В Рунтерре обитает лишь незначительное число неупокоенных духов,
> и для того, чтобы это заклинание успешно сработало,
> необходимо наличие такого в зоне действия заклинания.
> 
> В качестве вселяемого может выступать как призрак игрового персонажа,
> любой другой неупокоенный дух, божественная сущность или даже вполне живое существо --
> единственным ограничением является согласие вселяемого.

Необходимо совершить совместный мистический бросок спиритиста
и мистический бросок по воле неупокоенного духа
против уровня (или сопротивления) тела.
Рекомендуется, чтобы цель была ослаблена (например, находилась в коме).

<<Смена тела>> может поменять сущность/концепцию/страсть на выбор мастера
(подавленная личность даёт о себе знать).
При вселении меняется минимум одна пара акцентов на атрибутах,
если тело соответствует по расе и полу, и ещё по одной паре за каждое отличие.
Если у любого из двух участников ритуала выпал критический успех,
то реинкарнированный избавлен от проявления прежнего носителя тела.

> **На усмотрение мастера:**
> Доступные заклинания и шкала Характера не меняются,
> в то время как все остальные атрибуты могут упасть до минимального значения --
> новому хозяину требуется привыкнуть к новому телу и сознанию.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Я бессмертен>>:*  
      Спиритист способен вселяться в чужие тела сам, если он бестелесен
    * *Эффект <<Одержимость>>:**
      Спиритист может вселять других в своё тело
 - **Уровень 2 -- <<Указующий Перст>>:**  
   Спиритист способен вселять других духов в чужие тела.
   И тело, и душа должны быть в непосредственной близости
 - **Уровень 3 -- <<Вернись!>>:**  
   Спиритист способен вселять других духов в чужие тела.
   Для вселения достаточно любой формы контакта
   (например, физического, зрительного, астрального)
   с каждым из участников ритуала

---
<!-- Spell: Hallucinate -->
## Галлюцинация
*Может имитировать эффекты сверхъестественных способностей,
например: [<<Испуга>>][испуг], [<<Привлечения>>][привлечение], [<<Пут>>][путы];
либо удачно совершённой проверки Социальных Атрибутов*

Маг вызывает у цели заклинания галлюцинации, заставляющие её поверить,
что она опутана, связана по рукам и ногам, вокруг неё стена огня,
на неё бежит огромный муравьиный лев, а рядом с ней стоит демонический князь.

#### Примеры
 - **Иллюзионист:** Сплетает галлюцинацию из тумана
 - **Спиритист:** Создаёт иллюзию из эктоплазмы
 - **Алхимик:** Берёт иллюзию из ртутного зеркала

#### Эффект
*Тип: [Быстрое], [Временное]*

Это заклинание работает только против *одиночных* целей.
Маг может сэмулировать для цели эффект любого
[временного][временное] заклинания I-II кругов,
и она будет верить, что это так.
Альтернативно, можно создать уникальную иллюзию,
эффект которой разрешается в индивидуальном порядке.

Время действия определяется результатом броска.
Галлюцинация не может наносить прямой урон,
но может вынудить цель получить таковой.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Смотри, что у меня>>:**  
   Маг создаёт галлюцинацию рядом с собой для цели в зоне своей видимости,
   или в зоне своей видимости для цели рядом с собой.
   Галлюцинация не должна превышать в размере создателя
 - **Уровень 2 -- <<Смотри, что там!>>:**  
   Маг создаёт галлюцинацию в любом месте, которое видно и ему, и цели.
   Галлюцинация не должна превышать в размере создателя
 - **Уровень 3 -- <<Они вокруг>>:**  
   Маг может создать либо несколько не превышающих его в размере галлюцинаций в разных местах 
   (количество определяется показателем Шкалы),
   либо одну галлюцинацию, превышающую его размером во столько раз,
   каков показатель Шкалы

---
<!-- Spell: Gallop -->
## Галоп
*Подобной скорости можно добиться, если сесть верхом*

Находясь под влиянием этого заклинания,
цель может перемещаться с фантастической скоростью,
словно птица в небе или антилопа на равнине.

#### Примеры
 - **Шиноби:** Перемещался стремительными прыжками
 - **Чернокнижник:** Скользит в пространстве оставляя шлейф чёрной мглы
 - **Шаман:** Седлает эфемерного зверя, который несет призывателя сквозь местность

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Пока эффект активен, цель считается быстрой
и может перемещаться со скоростью четвероногих созданий,
но только по легко проходимой местности.
На труднопроходимой местности галопирующий
двигается с обычной для себя скоростью.

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<На себя>>:**  
   Маг может наложить <<Галоп>> только на себя
 - **Уровень 2 -- <<Беги!>>:**  
   Маг может наложить <<Галоп>> на одного союзника.
   Заклинатель не теряет концентрацию, пока бегун не покинет общую зону восприятия
 - **Уровень 3 -- <<Все за мной!>>:**  
   Маг может наложить эффект на несколько целей,
   количество определяется показателем Шкалы.
   Заклинатель не теряет концентрацию, пока бегуны не покинут общую зону восприятия

---
<!-- spell:preparation -->
## Готовность
Маг всегда бдит.
Маг всегда <<на стрёме>>.
Маг всегда готов к нападению.
Маг всегда держит пару заклинаний наизготовке.

#### Эффект
*Тип: [Реакция], [Мгновенное]*

Это заклинание можно использовать непосредственно перед началом агрессивных действий.
Заклинатель получает возможность немедленно *[быстро][быстрое]*
совершить несколько неагрессивных действий --
по одному за каждый уровень способности.
Это могут быть заклинания, в таком случае они сотворяются по общим правилам,
в том числе требуют траты магического ресурса и совершения магического броска.

Магический бросок не требуется.
Уровень заклинания определяет число действий, которые можно совершить во время готовности.

---
<!-- Spell: Completed Ritual -->
## Завершённый ритуал
Волшебник способен заранее подготовить заклинание и
вместить его сущность в небольшой предмет,
который впоследствии активирует для высвобождении мощи заточённой внутри магии.

#### Эффект
*Тип: [Долгое], [Временное]*

Заклинатель проводит ритуал и заточает эффект выбранного доступного ему заклинания
в небольшой подручный предмет (посох, свиток, оккультный расходник).
Он совершает магический броска против круга выбранного заклинания,
и в случае успеха этот предмет можно использовать,
чтобы [быстро][быстрое] активировать заклинание так,
как если бы его сотворение было [долгим][долгое].

На активацию заклинания трата магического ресурса не требуется.
Для активации необходимо совершить магический бросок с помощью
того же [вида магии][виды-магии], что и при запечатывании.
После активации заготовка не имеет эффекта.

Время, в течение которого заклинание можно использовать,
определяется числом эффективных успехов в днях.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Ритуал>>:**  
   Чародей создаёт заготовку, но должен выбрать цель для конечного заклинания заранее,
   во время проведения ритуала.
   Единовременно может существовать только одна заготовка
 - **Уровень 2:**  
    * *Эффект <<Свиток>>:*  
      Чародей создаёт заготовку и может выбрать цель для конечного заклинания непосредственно во время активации.
      Единовременно может существовать только одна заготовка или ловушка
    * *Эффект <<Ловушка>>:*  
      Чародей создаёт магическую ловушку,
      которая срабатывает по установленному в момент сотворения заклинания триггеру.
      Триггером может быть как примитивный таймер или инструкция <<кто-то несанкционированный зашёл в дом>>,
      так и сложные, комплексные условия и директивы, способные выполниться быстро и автономно.
      В качестве результата магического броска эффекта ловушки
      используется показатель Шкалы мага.
      Чародей не может узнать дистанционно, что его ловушка сработала.
      Единовременно может существовать только одна заготовка или ловушка
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Заготовки на зиму>>:*  
      Чародей создаёт заготовку и может выбрать цель для конечного заклинания непосредственно во время активации.
      Одновременно можно иметь несколько заготовок или ловушек, вплоть до показателя Шкалы
    * *Эффект <<Минное поле>>:*  
      Чародей создаёт магическую ловушку,
      которая работает по принципу заклинания [<<Сигнализация>>][сигнализация] -- 
      её можно контролировать дистанционно, в том числе <<считывать показания>> или активировать.
      В качестве результата магического броска эффекта ловушки
      используется показатель Шкалы мага.
      Одновременно можно иметь несколько заготовок или ловушек, вплоть до показателя Шкалы

---
<!-- Spell: Veil -->
## Завеса
*Необходимо выбрать конкретный вид маскирующего купола*

Чародей может создать зону в форме полусферы или купола,
которая маскирует всех, кто попал в зону его действия,
но в то же время и усложняет деятельность тех, кто внутри.

#### Примеры
 - **Чернокнижник:** Создаёт сферу тьмы
 - **Маг Туманов:** Создаёт сферу густейшего тумана
 - **Друид:** Выращивает заросли

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

В зоне эффекта большинство действий будут считаться с помехой
(успех действия только на критический успех, который считается обычным успехом).
Действия, направленные на скрытность, наоборот, будут совершаться с лёгкостью.
Подобный купол ограничивает и того, кто под ним -- эффекты завесы мешают и ему.

Время действия определяется результатом броска.
Радиус сферы равен росту заклинателя, умноженному на показатель Шкалы.
Критический успех на проверку *Внимательности* или успешное применение
[<<Истинного восприятия>>][истинное-восприятие] может нивелировать эффект <<Завесы>>.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Столп>>:**  
   Завеса существует, пока маг не двигается с места
 - **Уровень 2 -- <<Укрытие>>:**  
   Завеса существует, пока маг не покинет её границы
 - **Уровень 3 -- <<Аномалия>>:**  
   Завеса существует, пока не рассеется --
   маг может свободно покинуть зону действия

---
<!-- Spell: Item Enchantment -->
## Зачарование предмета
*Необходимо выбрать тип объектов, в которые колдун вплетает волшебство, например:
оружие, амулеты, текстиль, механика*

Колдун может зачаровать предмет,
и он станет материальным воплощением какого-либо заклинания.
Используя предмет, можно активировать запечатанную в нём мощь.

#### Примеры
 - **Рунный кузнец:** Вплетает чары в доспехи, оружие и орудия труда
 - **Мастер-портной:** Зачаровывает одежду
 - **Техномаг:** Любая достаточно развитая технология неотличима от магии

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Чародей может вложить в артефакт только то заклинание, которое знает сам.
Предмет должен подходить тематически (нельзя вложить исцеление в оружие).
При зачаровании необходимо выбрать [вид магии][виды-магии], который требуется для активации,
и соответствующий ему показатель Шкалы и магический ресурс.

Вложенную силу можно инициировать как с помощью соответствующего магического теста,
так и подходящим по назначению предмета действием.
Для активации артефакт использует магический ресурс пользователя, выбранный при зачаровании.
Артефакт является преимуществом при использовании заклинания,
независимо от применяемого вида магии.
Пользователю артефакта не обязательно знать закреплённое заклинание,
ровно как и уметь пользоваться соответствующим видом магии. 

Для зачарования надо совершить магический бросок против уровня предмета,
количество эффективных успехов определяет время,
в течение которого магию артефакта можно использовать.
Нельзя зачаровывать уже магические предметы
(в том числе те, что находятся под действием <<Зачарования предмета>>).

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Подмастерье>>:**  
   Маг зачаровывает предмет у себя в руках и выбирает пользователя для полученного артефакта.
   Маг должен видеть или знать пользователя (либо быть им самим).
   Для зачарования можно использовать только заклинания I-II круга.
   Единовременно может быть зачарован только один артефакт
 - **Уровень 2 -- <<Кузнец>>:**  
   Маг зачаровывает предмет в пределах видимости,
   пользоваться полученных артефактом может любой.
   Для зачарования можно использовать только заклинания I-IV круга.
   Единовременно может быть зачарован только один артефакт
 - **Уровень 3 -- <<Мастер>>:**  
   Маг зачаровывает предмет в пределах видимости,
   пользоваться полученным артефактом может любой.
   Для зачарования можно использовать любые доступные заклинания.
   Единовременно может быть зачаровано несколько артефактов,
   вплоть до показателя Шкалы

---
<!-- Spell: Elementary Protection -->
## Защита от стихии
*Необходимо выбрать конкретную [элементарную стихию][элементарные-стихии]*

Чародей способен создать защиту от какого либо типа стихий,
и она не сможет причинить подзащитному вреда.

#### Примеры
 - **Кузнец:** Железо снаружи, железо внутри
 - **Волхв:** Дитя севера спит на снегу под колыбель вьюги
 - **Пиромант:** Постоянная работа с открытым огнём закалила кожу

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]; или [Реакция], [Мгновенное]*

<<Защита от стихии>> может быть использована либо *активно*, либо *реактивно* в качестве защитной реакции:
 - В случае **активного** использования дарует полную невосприимчивость к выбранному типу стихии.
   Время действия определяется результатом магического броска.
   Допустимые цели заклинания увеличиваются с уровнем
 - В случае **реактивного** использования полностью или частично поглощает урон от соответствующей стихии.
   Эффект заклинания эквивалентен броску *Защита+Телосложение* на сопротивление урону.
   Эффект не улучшается с уровнем

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<На себя>>:**  
   Маг может защитить только себя
 - **Уровень 2 -- <<На союзника>>:**  
   Маг может защитить другого персонажа.
   Заклинатель не теряет концентрацию, пока подзащитный не покинет общую зону восприятия
 - **Уровень 3 -- <<Неуязвимая толпа>>:**  
   Маг может защитить нескольких персонажей единовременно.
   Количество целей определяется показателем Шкалы.
   Заклинатель не теряет концентрацию, пока подзащитные не покинут общую зону восприятия

Кроме того, за каждый последующий уровень заклинания вы можете дополнительно выбрать стихию,
от которой будете способны защищаться и защищать.
В случае использования [<<Прикрепления масти>>][прикрепить-масть]
вы можете выбрать дополнительно по стихии за каждый уровень способности.

---
<!-- Spell: Levitation -->
## Левитация
Маг способен заставить какой-либо объект левитировать.
При этом левитировать он может заставить как одушевлённые, так и неодушевлённые объекты.

#### Примеры
 - **Аэромант:** Парит на восходящих потоках воздуха
 - **Псайкер:** Применяет телекинез
 - **Оборотень:** Использует крылатую форму

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

При успешном применении заклинания цель на время поднимается в воздух.
Заклинатель может либо контролировать её полёт сам (телекинез),
либо отдать управление ей самой, если у неё есть соответствующая подготовка.
Поднятая в воздух цель способна перемещаться со своей обычной скоростью
в любом направлении практически по любой местности,
а также неуязвима к ближним атакам наземных противников.

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Я лечу>>:**  
   Колдун можете летать и нести вес, соответствующий его физическим возможностям
 - **Уровень 2 -- <<Взлетай>>:**  
   Колдун может заставлять левитировать других.
   Маг не может поднять действительно крупные объекты.
   Если цель не приспособлена к полету, за её перемещение отвечает сам заклинатель
 - **Уровень 3 -- <<Полетели!>>:**  
   Колдун может поднять и перемещать в воздухе объект намного
   превышающий его в объёме и массе, либо несколько целей.
   Количество определяется показателем Шкалы

---
<!-- Spell: Lethargy -->
## Летаргия
Накладывает временную защиту от смерти на цель.
Защищённый от смерти не может умереть,
он поддерживает жизнь несмотря на повреждения,
но после ему потребуется срочная медицинская помощь.

#### Примеры
 - **Книжник:** Записывает Имя на волшебном свитке
 - **Жрец:** Молит божество о продлении срока жизни
 - **Друид:** Помещает душу в Зерно Судьбы

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Пока действует эффект, цель не умирает, не получает [увечья] (<<кресты>>)
и не падает в кому, пока у неё нулевое или отрицательное здоровье.
Весь урон выше максимального здоровья продолжает учитываться,
что приводит к негативному числу оставшихся пунктов здоровья.

Когда действие заклинания заканчивается, эффект <<Летаргии>> спадает,
но отрицательное здоровье (если есть) остаётся.
В частности, это означает, что если цели не оказана
должная медицинская помощь, она погибнет.
Быстро, но мучительно. Очень. Мучительно.

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Коматозник>>:**  
   Маг по желанию может впасть в Летаргию
   и надеяться что союзники успеют вовремя его исцелить
 - **Уровень 2 -- <<Не уходи>>:**  
   Маг может взглядом погрузить в летаргию и защитить от смерти одну цель
 - **Уровень 3 -- <<Не смерть умирать без моей команды!>>:**  
   Маг может погрузить в летаргию несколько союзников,
   количество целей определяется показателем Шкалы

---
<!-- spell:rest -->
## Отдых
*Необходимо выбрать специализацию -- пару магических ресурсов (см. ниже)*

Чародей проводит долгое время в медитации,
восполняя ресурсы своего организма.

#### Эффект
*Тип: [Долгое], [Мгновенное]*

##### Доступные специализации:
 - Воля => Душевные грузы
 - Оккультные расходники => Душевные грузы
 - Оккультные расходники => Воля 

Для активации заклинания надо потратить 1 или более ед. магического ресурса,
закреплённого в специализации этого заклинания.
Каждая потраченная ед. ресурса восстанавливает 1 ед. второго ресурса за каждый уровень заклинания.

Магический бросок не требуется.
Уровень заклинания определяет число восстанавливаемого ресурса личности за единицу потраченного ресурса.
Время медитации растёт линейно с ростом числа затраченных ресурсов.

---
<!-- Spell: Barrier -->
## Преграда
*Необходимо выбрать конкретную стихию*

Создаёт преграду из выбранной стихии,
и она затрудняет (или, наоборот, облегчает) перемещение по сцене.

#### Примеры
 - **Пиромант:** Огненная стена
 - **Некромант:** Костяной щит
 - **Арканист:** Силовой купол

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Эффект преграды зависит от её плотности:
 - *Неплотная преграда* (огонь, вихрь, колючки), наносит урон, равный показателю Шкалы,
   тем, кто попытается сквозь неё пройти.
   Неигровые персонажи будут пытаться обойти такую преграду, если только они не тупы
 - *Плотную преграду* (земля, металл, лёд) необходимо разрушить, сняв её прочность.
   Такая стена уязвима только для *мощных* и/или *массовых* атак,
   против всех остальных она обладает свойством [<<Стойкость>>][стойкость-эффект].
   Прочность равна показателю Шкалы

Зона, которую покрывает преграда, представляет собой полусферу или купол
толщиной в шаг и радиусом вплоть до роста заклинателя, умноженного на показатель Шкалы.
При желании можно создать преграду другой формы (например, прямую стену, столб или лестницу).

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Касание>>:**  
   Преграда возникает непосредственно рядом с призывателем,
   и он должен поддерживать физический контакт с ней
   на протяжении всего времени действия --
   в противном случае преграда рассеивается
 - **Уровень 2 -- <<Взгляд>>:**  
   Призыватель может создать преграду в зоне своей прямой видимости,
   и пока он поддерживает с ней зрительный контакт, она не развеется
 - **Уровень 3 -- <<Поставил и забыл>>:**  
   Призыватель более не обязан поддерживать какой-либо контакт с преградой.
   Кроме того, он может управлять перемещением преграды в зоне своего восприятия 

---
<!-- Spell: False Death -->
## Фальшивая смерть
Цель заклинания становиться неотличима от трупа,

#### Примеры
 - **Алхимик:** Некоторые вещества могут сделать подопытного неотличимым от трупа
 - **Некромант:** Фальшивая Смерть
 - **Друид:** Изумрудный Сон неотличим от Смерти

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Пока эффект заклинания активен,
цель пребывает без сознания, она недееспособна,
но игнорирует любой получаемый урон.
Расчленение приводит к увечьям.
Обезглавливание замораживает цель заклинания в состоянии мертвого тела,
но цель оживет если приладить голову обратно (пришить, приклеить, прирастить).

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Опоссум>>:**  
   Чернокнижник может притворится мёртвым сам
 - **Уровень 2 -- <<Взгляд>>:**  
   Чернокнижник способен  может <<убить>> согласного союзника взглядом,,
   и он будет оставаться в таком положении в присутствии заклинателя
 - **Уровень 3 -- <<Жатва>>:**  
   Чернокнижник способен <<убить>> всех в пределах прямого восприятия.
   Количество целей определяется показателем Шкалы

<style type="text/css">
.col-md-9 hr { background-image: url('../img/splitters/splitter-4.png'); }
</style>

<!-- Общие магические термины -->
[быстрое]: ./spells.md#быстрое
[временное]: ./spells.md#временное
[долгое]: ./spells.md#долгое
[мгновенное]: ./spells.md#мгновенное
[перманентное]: ./spells.md#перманентное
[реакция]: ./spells.md#реакция

<!-- Прочие термины -->
[виды-магии]: ./magic-types.md
[прикрепить-масть]: ./spells.md#прикрепить-масть
[стойкость-эффект]: ../game-mechanics/special-rules.md#стойкость
[увечья]: ../game-mechanics/special-rules.md#увечья
[элементарные-стихии]: ./spells.md#элементарные-стихии

<!-- Заклинания -->
[испуг]: ./spells-tier-1.md#испуг-омерзение
[истинное-восприятие]: ./spells-tier-3.md#истинное-восприятие
[привлечение]: ./spells-tier-1.md#привлечение
[путы]: ./spells-tier-1.md#путы
[сигнализация]: ./spells-tier-1.md#сигнализация
